Um código complexo em Verilog, que pode ser usado como exemplo, é um contador ascendente e descendente de 4 bits com a capacidade de pausar e reiniciar a contagem.

```verilog
module contador (
    input wire clk,
    input wire reset,
    input wire pause,
    output reg [3:0] count
);

reg [3:0] next_count;

always @(posedge clk or posedge reset) begin
    if (reset) begin
        count <= 4'b0000;
        next_count <= 4'b0000;
    end else if (pause) begin
        count <= count;
        next_count <= count;
    end else begin
        count <= next_count;
        if (count == 4'b1111) begin
            next_count <= 4'b0000;
        end else begin
            next_count <= count + 1;
        end
    end
end

endmodule
```

Neste código, temos um módulo chamado "contador" que possui uma entrada para o sinal de clock (clk), o sinal de reset (reset), o sinal de pausa (pause) e uma saída para o contador de 4 bits (count).

O contador é implementado usando dois registradores (count e next_count). O registrador count armazena o valor atual do contador e o registrador next_count armazena o próximo valor do contador.

No bloco always, o contador é atualizado no flanco de subida do sinal de clock ou no flanco de subida do sinal de reset. Se o sinal de reset estiver ativo, o contador é reiniciado para 0. Se o sinal de pausa estiver ativo, o contador mantém seu valor atual. Caso contrário, o contador incrementa seu valor atual.

Quando o valor atual do contador for igual a 15 (4'b1111), o próximo valor do contador será definido como 0. Caso contrário, o próximo valor do contador será o valor atual mais 1.

Este código é um exemplo de um contador complexo em Verilog, pois envolve lógica condicional, controle de fluxo e manipulação de registradores.